有冇人好鐘意唱歌但唱得唔得聽

自問我好鐘意唱歌
一黎可以發洩
二黎可以減壓
三黎好鐘意唱出口
但係屋企人又覺得我好撚嘈
自己都有上網睇過D學唱歌既方法
乜野腹式呼吸 低喉頭 打喊路黎開聲 放鬆頸部 肚用力HOLD 住 唔好大聲叫歌
全部都有研究過
但有時錄低自己把聲又覺得唔好聽
唔知道方法用得岩唔岩
同埋好唔穩定
曾經唱K 有人話我唱得好聽
但係 可能係我狀態好 一差就直頭想收聲唔唱
究竟唱歌有咩野一定要做既PRINCIPLE
求解答

搵個老師學啦
你共嗚都未識 唱乜野歌
仲要做音準 拍子 擴大音域之類訓練
無老師睇住你唱錯哂都唔知

你都岩既
都好想搵個老師學唱歌
巴打有冇推介

剩係講發聲方面:

1) support: 學識點樣呼吸, 邊度用力, 邊度要放鬆
2) 氣流: 控制比到合適既氣流同要流暢
3) 母音: 根據音高同想要既效果, 用合適既母音

same
乜鳩都鍾意唱一餐
張學友到death metal
一樣都係搵左勁多教學
由五音不全練到起碼唱到一兩句啱音
不過我唔求唱得好
自己唱得開心就得

死腔點練

唔識 扮下就算

Same
最近想買支咪錄自己唱歌
但係一諗到唱歌咁難聽，就覺得好似好曬錢

講到母音我就不其然諗到美聲~ 雖然我知道咩歌都要母音純正 不過講到母音真係好聲樂feel

傳統美聲又好, 唱流行曲又好, 講野都好 都關母音事架, 因為唱的字就係 子音+母音, 傳統美聲因為定左一定要某的效果所以對母音既要求好嚴緊, 唱流行曲就可以自由發揮好多, 但係為左有效率咁發聲都需要注意母音既運用

咩係唔得聽？

打錯左
應該係唔好聽

大家點睇 dear jane 首 一去不返
高音到痴線 但好鐘意唱呢首

DJ啲歌都唔係好高音姐

但呢首副歌 成段都好高

樓主錄嚟聽下

我都係，不過係好難聽
想聽樓主唱